春光乍洩：不如，我們從頭來過

呢個台灣人寫o既王家衛幾好睇，春光乍洩真係好好睇

黎耀輝 :「我終於來到伊瓜蘇，我覺得好難過，因為我始終覺得站在這個瀑布下面應該是兩個人。」，站在瀑布下的黎耀輝，感慨地說出了令人心碎的話，水花激起打在黎耀輝的臉上，就算走了許多冤枉路，他的心裡仍然忘不了何寶榮。

黎耀輝與何寶榮是一對戀人，想要逃離苦悶的環境，他們一時興起跑到了阿根廷，他們的夢想就是要一睹何寶榮檯燈上那壯麗的伊瓜蘇瀑布，但到了當地，意見不合的兩人，發生口角，在布宜諾斯艾利斯分道揚鑣，這場異國之旅，可說是讓黎耀輝與何寶榮一輩子心理的遺憾與人生中難忘的情分。

何寶榮：「不如我們從頭來過。」，每當何寶榮對黎耀輝說出這句話，黎耀輝總是心軟，重拾了這段感情。黎耀輝是個務實內斂的人；而何寶榮是個放蕩不羈的人，個性如此極端的兩人，造就兩人在感情上常形成劍拔弩張的局勢，兩個大男人像男孩一樣倔強。何寶榮總是依賴著黎耀輝，看似像個廢人，但黎耀輝何嘗不是個控制狂?始終扣著何寶榮的護照，心裡沒有安全感，他們深愛著彼此，但誰也不讓誰，強壓著對方，取得感情上的主導權。

在看這部片時，我全程沉浸在杜可風的鏡頭畫面，黑白與彩色的畫面，象徵著兩人感情的起伏，屋內的採光、景色與人物的特寫鏡頭，都達到無懈可擊的「美」，對於杜可風的技術與藝術美感我佩服的五體投地。梁朝偉與張國榮的演技已成精，不用多說，但張震飾演的角色始終令我出戲，口條與氣場完全被偉仔給蓋過，這個選角算是此片的小敗筆，但也不至於毀損整部片的質感。

黎耀輝最終還是走了，正式告別這段感情，當何寶榮回到了黎耀輝的租屋處，桌上只放著黎耀輝扣著的護照，他把菸井然有序堆疊著，想讓黎耀輝知道他不再依賴他，但他等了等，抱著曾經一起蓋過的毯子，他才領悟到黎耀輝再也不會回來了，他哭的痛徹心扉，依戀與不捨這段感情。
⠀
到現在我的腦海中還是電影中那南美洲情懷的配樂，王家衛的故事，總是揭開感情中最現實的傷疤，他呈現的手法總是迷幻帶有獨特的美感，引人入勝，看他的電影很享受，雖然心痛，但痛得很暢快。